Tulli kohtu ette Kolkja küllas elloasset piddaja Wasili Grigorjew Gamsin ja annab üllesse, et temma poeg Karpa Wasiljew Gamsin, kes 1857. aastal sündinud on ja kes Tartu linna rewisjonis seisab, tännawu omma wäeteenistuse kohhut ärra peab täitma, nõdra meelega on, ja pallub sellepärrast alnimmetud Kolkja külla innimesed ärrakulata, kes sedda tunnistada wõiwad, et temma nõdrameelelinne on. Need tunnistajad olla Kolkja külla sotnik Maksim Krasjochin, Trofim Mihailow Astaschow, ja Foma Parfijew Ratmann.
Selle peale sai Kolkja külla sotnik Maksim Krasjochin kohtu ette kutsutud, kes tunnistab, et eesnimmetud Karpa Wasiljew Gamsin olla täieste nõdrameelelinne, pealt olla kohhe nähha, et tal innimesse täid arru ei olla. Kui emma tedda podrätseniku alla tööle olla weenud, polle temma mitte tööle jäänud, waid tulnud jälle kohhe ärra, ülleüldse ei tehha temma kui keigewähhemad kui keddagi tööd.
Foma Parfijew Rattmann tunnistab kohtu ees, et Karpa Wasiljew Gamsin lapsest sadik nõdrameeleline olla.
Trofim Mihailow Ostaschew tunnistab nisamma kui eespool Foma Parfjew Rattmann on tunnistanud
Seddasamma tunnistawad weel kohtu ees Lawrenti Semenow Rõibakow ja Mikifer Makarjow Kukin
Otsus:
Sedda kõik ülleskirjutada ja üks wäljakirjutus Wasili Grigorjew Gamsinale wäljaanda.
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], "xxx Tawet Kook, "
Kirjutaja Braunberg
